\section{Patente (Patent)}
Das Patent \index{Patent} schützt neue technische Produkte, Verfahren und Substanzen (Erfindungen) vor unerwünschter Nachahmung durch Konkurrenten.
Es ist ein Monopolrecht, das im Austausch für die Offenlegung (Beschreibung) der Erfindung und Zahlung von Gebühren an das Patentamt (Anmelde-, Jahresgebühren \etc) gewährt wird.\\
\textbf{Berechtigungen ab Erteilung:} anderen betriebsmäßige Herstellung, Benutzung und in Verkehr Bringung zu untersagen.
Recht, das Patent selbst zu verwerten oder die Rechte ganz oder teilweise zu übertragen (Verkauf, Lizenzvergabe)\\
\textbf{Voraussetzungen für Erteilung} (wird vom Patentamt im Erteilungsverfahren geprüft): Neuheit, Erfindungshöhe, gewerbliche Anwendbarkeit\\
\textbf{Schutzdauer:} Ab Zeitpunkt der Anmeldung max. 20 Jahre, beschränkt auf das Land der Anmeldung.
